12港人話捉就捉到，走私船就點都追唔到

疫情下港中兩地通關受阻，令近期屯門一帶海上走私日益猖獗。今日流傳一段短片，可見一艘疑似水警快艇，在屯門青山發電廠對開海域，高速追截一艘疑似走私船，其間水警一度向走私船平射信號彈試圖截停，場面驚心動魄。

網上流傳兩段相信由漁民拍攝的片段，可見兩艘快艇在屯門青山發電廠對開海域高速追截，現場雖不見日光但視野尚算清晰，估計時清晨或黃昏時間，然而確實時間不明。

第一段全長約30秒，片段中水警快艇高速追截疑似走私船，旁觀漁民相隔一段距離觀望，不時直言「搏緊命啊」、「撞佢啊嘛」、「截到佢冇油為止」，甚是肉緊。追截一段距離後，走私船急速煞停轉彎，試圖擺脫水警快艇，但水警快艇及時追上，更向走私船發射一枚信號彈，引得圍觀漁民大呼「精采！着火啱呀」。

第二段片段則全長44秒，過程與第一段差不多，可見水警快艇曾先後發射兩枚信號彈，而且貼近走私船，然而走私船不為所動繼續高速逃離，圍觀漁民議論紛紛，更有人向水警大喊開槍，「你唔開槍佢唔停㗎」。然而直至片段結束，依然不知走私船是否已經落網。

你竟然將小香港水警同偉大社會主義祖國公安相提並論？

捉手足一定快狠準